果一年，我因為女朋友Chloe,走左去叫雞

1. 騙徒手法總是層出不窮

召妓是男人的專利，這種行為除了是發洩和享受，更是對社會制度和價值的控訴。中國擁有五千年的色情事業文化，笑貧不笑娼，禮待妓女，是中華民族優秀的傳統習俗。

男主角沖，便是這樣的一個傳統的人。他出生中產家庭，排行第三，上有兩姊，注定他很有女人緣，偏偏他中小學也是男校，除了中三時開始打手槍發洩以外，便再無結識女孩，是典型毒撚。其實沖仔這種人，是偽毒來的，他進入大學，出来職場以後，總不乏少女埋身，但那些少女總是幾分純情，又要生要死，令天生熱愛自由的沖好生沒趣，他有時也會懷疑自己，究竟我是不是Gay的呢?然而，他看見美女，卻總是忍不住去𥄫，去崇拜，他下體原始的衝動，已為他的性取向作出最有力的辨護。

其實像他一樣的這種人很慘的，品貌不差，但亦未算十分出眾，不乏女性主動獻身，但他卻實在吃不下，皆因他自覺真的屌不下，這種感受，是那些看見陰道便狗衝的死毒撚，永遠都不會明白的事。

但是，所謂吊頸也要抖氣，有閪屌，真係唔屌?在一間銀行工作一年多後，沖仔終於搭上了同部門的一位女同事，叫Chloe，典型港女，屋企住西貢獨立屋，初初識一個月，條女好扺得諗，說自己認為愛情便是要給予對方空間和自由，有時又整愛心飯盒給沖仔吃，更重要的是，主動到旺角性商店買情趣內衣，空姐制服等，滿足他內心的性癖好，起始一個月，沖仔在想，我是不是真的愛上了Chloe?我實在找不到她的缺點。I think I like her, so much. Maybe.

但是，沖仔明顯是墮入了典型的港女騙徒陷阱，所謂騙徒手法總是層出不窮這句老生常談的話，沒令他有著半點警剔。Chloe這種港女，並不花心，也不拜金，高168-168.5，報稱46kg(實際49.5kg),身材keep得幾好，對波目測有B（揸過得A），不算iPad,總體來說，Chloe看似是完美對象，然而，港女沒有一個是無辜的，她有著強大的佔有慾，她是家中的獨女，她自知家境富裕，但家教頗純良，自少被灌輸不對父母苛索，所以從小也未曾迫父母買過名貴的玩具，但她卻把人性的慾望壓抑，她童年時第一次哭，便是因爲父母要將原本送給她的生日禮物，轉贈給一位窮親戚家中的女兒，她恨的不是沒有了那她根本不再乎的禮物，而是本來屬於自己的東西離開了自己，她從此發誓，自己玩不到的玩具，別人也不可以玩。

點解你ig會follow咁多女仔？尋晚做咩唔打比我？你係咪出去曳？一個月後，Chloe開始展露原始的佔有慾。而沖仔，受到工作同女朋友的雙重壓力，唯有同朋友流連酒吧，借酒消愁，Chloe愈煩，佢愈飲，佢愈飲，Chloe愈煩。但是，Chloe有時也會對沖仔道歉，説：「其實我都係緊張你至chur你，sorry...」沖仔雖然好鍾意個人自由，但始終對Chloe有一定感情，所以大家一直無分手，有時仲會幾sweet。

直至有一次，沖仔手上有個大project,要見個大客，名叫王總，同個客飲到夜一夜，Chloe果幾日咁啱黎m，用個位置追縱app見沖仔又係酒吧，就不斷追call, sms, ig direct沖仔，沖仔熄了電話，但Chloe竟然致電另一位男同事，然後對沖仔說:你係咪對我唔住!你而家唔即刻黎我屋企搵我，我就係露台跳落去!王總見沖仔聽完電話，又半醉的道:「奶，禾打巧鬆弟，一起喝，喝吧！」但沖仔哪有心情，便一再拒絕王總，思前想後，沖仔便對王總説：「不好意思王總，我有點事要先走，下次再喝，不好意思。」半醉的王總當然十分憤怒，大叫：「操你媽的逼，bu你呀摩的，禾叫你喝，不喝，還要走，現在我沒面子，回去跟你們老闆說，我們的合約以後也不用再談了！」

沖仔離開了酒吧以後，便開了電話，打給Chloe,怎料她一路沒聽電話，沖仔感到人生少有的驚慌，從前他跑100m決賽，校際籃球決賽，他也絲毫未有過恐懼，他是那種玩過山車也是一路很冷靜的那種人。突然，上司打來，從未有過的責罵了他一頓，更對他說：「Manager assistant 呢個位一定唔會比你坐，係咁！」聽到這句說話，沖仔頓時感到十分失望。

原來，沖仔之前一直被老闆看好，把這個重要項目交給他，便是想給他機會升遷。其實，他一直對職銜、薪金和名利沒有太多的追求，有種一切隨緣，是但啦，最緊要開心既諗法，但Chloe的出現令到他發生了連自己也不察覺的改變，他渴望獲得成功，他渴望自己能配得上Chloe,這種想法，連他自己也不敢承認,但定而且確，他做事比以前認真，也更有野心。

現在，這希望落空了，他從蘭桂坊來到Chloe西貢家的樓下，Chloe竟然出現在他眼前，説：「你點解唔聽我電話？你咁大個人可唔可以唔好成日去玩，比d事業心，上次Daddy已經問我地幾時結婚，你搵果兩皮幾野，我點同Daddy講話嫁比你呀！賤人！」沖仔被欺騙了，也無辜的被辱罵了一頓，他不是m底的人，他很少被人罵，尤其是女人，中學時有位肥仔挑釁他，被他打了十六拳，記了個大過，這時的他，並沒有打Chloe的衝動，但內心卻十分壓抑和憤怒，他不敢對Chloe說他是去傾生意，因為他把男人的尊嚴看得很重，他不想被人知道，他這麼努力卻失敗了，他恨Chloe的專制和橫蠻，也恨她欺騙了自己，結果沖仔回了一句：「我講咩你都唔會信我嫁啦！你有時真係好麻煩呀！你可唔可以後都唔好煩我！」

現在回想起，沖仔也不知道，「你以後都唔好煩我」這句說話，是不是就是分手的意思，但是，Chloe從那日開始，便真的再沒有煩他，Chloe把Facebook icon轉成了黑色，去了轉日本旅行以後，又將icon轉回她在玩弄綿羊的獨照，笑得很燦爛。有人說，女人和男人對分手的反應是不同的，女人在頭一兩星期會很傷心，然後便沒事，而男人則會在兩星期後才會隱隱的痛。很明顯，沖仔是典型的男人，起初幾天，沖仔沒了Chloe的束縛，有種無j一身輕的快感，約了些舊同學出來敍舊，生活也更有規律，而更重要的是，錢包多了很多錢。很多人以為，和有錢女拍拖能節省很多費用，其實這是不會發生的，因為除非你是軟飯王，否則與女友吃飯最少也要AA制，而和Chloe AA制，有時還要去一些vegetarian 既餐廳，叫個稍為飽一些的餐也要近二百塊，所以支出反而是更大。

言歸正傳，Chloe在一星期後便resign了，說是回daddy鋪頭幫手，而沒有了以前朝見晚見的日子，她很像是消失了在沖仔的世界一樣，沖仔開始感到莫名的失落，這種感覺很奇怪，明明一直渴望著自由，現在卻很像少了些東西，但沖仔知道，找回她，也只是把悲劇重演。

留